\item[31]
W żywieniu pozajelitowym drogą żył obwodowych mogą być podawane płyny:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\hlitem o wysokiej zawartości kalorii i azotu, o osmolarności nieprzekraczającej 800 mOsm/l,
		\item o niskiej zawartości kalorii i azotu, o osmolarności nieprzekraczającej 800 mOsm/l,
		\item o niskiej zawartości kalorii i azotu, o osmolarności przekraczającej 900 mOsm/l,
		\item o wysokiej zawartości kalorii i azotu, o osmolarności przekraczającej 1200 mOsm/l.
	\end{enumerate}

\item[32]
Utratę zdolności do wykonywania wyuczonych ruchów pomimo prawidłowego rozumienia zadania i prawidłowej siły mięśniowej nazywa się:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item agnozją,
		\hlitem apraksją,
		\item agrafią,
		\item afazją.
	\end{enumerate}

\item[33]
Jaka pozycja unieruchomienia pacjenta najbardziej naraża go na powstanie odleżyn?
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\hlitem leżąca na plecach płasko, 
		\item półwysoka , 
		\item  siedząca, 
		\item leżąca z kończynami dolnymi uniesionymi o 20-30 stopni do góry.
	\end{enumerate}

\item[34] 
Podstawowym celem przygotowania chorego do zabiegu operacyjnego, jest:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item zapobieganie następstwom znieczulenia i powikłaniom pooperacyjnym, 
		\item zmniejszenie ryzyka operacyjnego i zapobieganie zakażeniom szpitalnym, 
		\item bezpieczne przeprowadzenie zabiegu operacyjnego i zapobieganie zakażeniom szpitalnym, 
		\hlitem . bezpieczne przeprowadzenie zabiegu operacyjnego i zmniejszenie ryzyka powikłań pooperacyjnych.
	\end{enumerate}

\item[35]
Koncepcja TIME stosowana w leczeniu ran o różnej etiologii, polega na: 
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item T-kontroli i ograniczaniu obciążenia bakteryjnego, I-usuwaniu martwej tkanki rozpływowej, M-ograniczeniu uszkodzenia skóry wokół rany, E-minimalizacji wysięku, zapachu,
 		\item T-minimalizacji wysięku, zapachu, I-usuwaniu martwej tkanki rozpływowej, M-ograniczeniu uszkodzenia skóry wokół rany, E-minimalizacji wysięku, zapachu, 
		\hlitem ograniczaniu obciążenia bakteryjnego, M-minimalizacji wysięku, zapachu,E-ograniczeniu uszkodzenia skóry wokół rany,
		\item wszystkie odpowiedzi są prawidłowe.
	\end{enumerate}

\item[36]
 Krwioplucie jest wczesnym objawem:
 	\begin{enumerate}[label=\Alph*.] 
		\item zapalenia płuc, 
		\hlitem raka oskrzela, 
		\item nadużycia alkoholu, 
		\item zapalenia krtani.
	\end{enumerate}


Odpowiedzi 33-36,,Podstawy pielęgniarstwa chirurgicznego’’ - Elżbieta Walewska
Jolanta Ilnicka